其實人出來工作後, 人生己經玩完…

其實人出來工作後, 人生己經玩完…

這是一般香港人, 打工仔的寫照:
每天早上, 七時左右起床, 梳洗換衣服, 出街, 買個麵包上車吃當早餐, 搭大約一小時車程, 上班去. 面對麻煩的人事關係, 上司的面色, 客人的無理要求. 辛辛苦苦工作, 到晚上8時, 甚至10時. 搭車回家, 吃飯梳洗, 休息娛樂時間不足3小時, 這樣又一天. 日日如是.

一般人的生活是: 辛辛苦苦讀書(為前途為將來) > 辛辛苦苦番工(為生活為養家為養父母) > 辛辛苦苦結婚(為愛情為養育下一代) > 年老 > bye bye. 原來香港的一生營營役役, 辛辛苦苦這樣又一世.
上一輩的人大概會說:”我以前都係咁捱架啦”
上一輩的人大概會說:”捱捱下就捱出頭架啦”
上一輩的人大概會說:”當年阿叔我, 一個人供樓養成頭家, 咪又係咁”
事實上, 上一輩的背景和現在截然不同, 那是港英的時代: 大環境經濟起飛, 收工準時, 真的是朝九晚五, 當時人工高物價低, 有進升前景, 年年有人工加, 通漲幅度輕微… 當年的case是否可以應用於現在呢????

這兒很多人常概嘆沒有女, 但這種煉獄般的上班工作模式, 你有女, 你有時間去陪她嗎? 就算她天使面孔魔鬼身材(這樣的說法, 儘管不合乎現實 ), 你有時間去享受嗎???? 就算你想屌她, 你己經工作到筋疲力盡, 屌個屁!

一開始, 一d積極的人, 正面的人, 不看內容己經說”怨於是無補, 要去改變它”. 改變, 怎樣改變? 努力上進, 改變了, 收工時間變成晚上12時, 凌晨1時, 而得到的不過是那個縮水單位大了一點. 你希望是這樣嗎????

至於說什麼改變心態, 改變心境, 不過是自欺欺人吧了. 都是廢話, 無助於現實, 無法解決問題的根源.

或者打從人出來工作後, 人生己經玩完…

有冇諗過7點起身嘅你已經好撚爽
利申6點

自己做生意/youtuber

鬥慘

Agger樓主，反工反到好辛苦，
麻煩既人事同是非...人生....

幾個黃金十年，有排捱

就是為別人而活的人生囉

有冇問過老一輩做人點解要捱，咁辛苦捱成世為乜？

買樓

有性愛機械人未得囉

現代奴隸

其實人出世後，人生已經玩完……

香港出世已完

喺香港大部分人係生存緊唔係生活

有你老母咪得 個個排住隊

唔好忍喇
罷工啦!!!
瞓街啦!!!

有幾層樓我駛撚做
上一兩代唔努力改變自己咪靠我去打破跨代貧窮
利申公屋賤民，讀完科大有幸做緊想做嘅工作，收入可觀

唔搵多啲錢又無個好伴侶，老撚咗你就後悔

Lm

有冇諗過6點起身嘅你已經好撚爽
利申半夜3 點點

所以熱愛自己工作好重要

讀梗yr2 對前途無望 睇住grad咗堆師兄 無所事事 真係好L驚將來都係咁

做住啲閪工先，好過手停口停

起身到番到屋企係用11個鐘或以內就好好了
利申勉強做到

唔生小朋友會輕鬆好多。

與其自怨自艾，不如勇敢面對。

仲有四十年慢慢你做

This is Hong Kong

重點: 做到成隻狗咁 不過看不到前途
當你儲到首期時候, 所需首期已經double了

Ot做到屌女都無力

利申五點幾準時放工

有冇諗過可以訓到半夜起身已經算好？
好多人夜晚冇得訓係度返工

我最早要四點半起身

大家唔好鬥食屎好嗎

講到尾咪又係家境問題

有家境唔洗做已經解決晒呢d問題

人的心理往往就係咁，一旦被虐到左一定低既程度，如果稍為有一點進展都會得到一絲慰藉。但係認真咁諗，咁樣同佢地既初衷諗法早已經離鳥十萬八千里

p牌絕望論？

有陰謀

有無諗過
你眼中"天生屋企超有錢"
係因為佢上一輩甚至N輩 做左唔知幾耐奴隸
再加上時來運到而得來

呢個世界 係唔公平
但係 其實呢個世界亦都好公平

每日7點攰賴賴起身準備返工
放工返到屋企都7點
食完飯沖完涼8點
打陣機睇下Youtube就十一二點
驚聽日唔夠精神準備要瞓
瞓幾多個鐘聽日都係好攰賴賴

由畢業個一刻就知仲有幾十年要捱

日日返放工 沖涼 訓 重複又重複
間中有d驚喜 就係比客比同事，老闆插 多姿多彩

你地唔好咁啦

冇女就真係人生已完

科大仲想點
我寧願三大

試過要5點

喺香港打工不嬲都on9，長時長撚到癲
就算做政府工都係咁話，香港政府工多數返44個鐘，人地歐洲國家普通打份工係返30幾個鐘

睇到呢個post 苦笑左

呢句有feel
我都做到自己想做既工作 但真係用好多時間去換番黎

咩工 幾錢

呢份工係唔係叫學生 或者人地個仔

8半起身 5點幾放工
得閒射下波

要破解唔難

唔養父母唔生仔就得

乜都唔做拎綜援，唔拍拖唔去旅行唔睇戲，一世廢喺間公屋入面，上google earth環遊世界，你人生可以多姿多彩

利申：搭飛機環遊世界

Whatsapp出現後,老闆一個訊息收工後也要工作，屌你老母

我就係。不過人工奀

有父母幹就好 ，省返啲返工時間，可以做好多野..

完全唔翻又太過分

唔好話要長期OT果班巴打
朝9晚6我已經好撚攰

收完工仲有GYM 學下語言
雖然係興趣
但真係好撚攰
試過10點訓
一樣係咁撚攰

其實冇父幹，出世後已經玩完

Most people die at 25 and aren't buried until 75.

我以前有個ex係有錢女黎，屋企開公司，有幾層樓收租，其中一層畀條女自己住，然後佢父母求其畀d公司既hea野佢係屋企做日日訓到10點先斯斯然落街食早餐，晚晚扑野（唔戴套）

供緊樓了 但都要過呢D生活.....

呢個時勢都上到車，勁

唉

Fg 20k雙糧花紅

所以香港地真係老闆天堂
稅相對少 個個打工仔都肯日日ot做野

鬼叫你冇錢冇人脈做老闆

鬼叫生在香港先啱，人地歐洲法定工作時數30幾小時，夠食夠住

香港行行都死，行行無希望，根本香港出世無父幹人生已玩完

想死撚左佢算了